% Custom macros don't work out of the box, you must pass their definition 
% to MathJax. 
% You can use the MathJaxConfig configuration for that. The following 
% configuration file works:
% 
% \Preamble{xhtml} 
% \catcode`\#=11 
% \Configure{MathJaxConfig}{{ 
%     tex: { 
%       tags: "ams", 
%       \detokenize{% 
%       macros: { 
%         N: "\\mathbb{N}", 
%         Z: "\\mathbb{Z}", 
%         round: ["\\left(#1\\right)", 1],
%         square: ["\\left[#1\\right]", 1],
%         intervac: ["\\left]#1;~#2\\right]", 2],
%       } 
%   } 
% } 
% }} 
% \catcode`\#=6 
% \begin{document} 
% \EndPreamble



%---------------------------------
%     Test mathbb
%---------------------------------
\documentclass[a4paper,10pt]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{graphics}
\usepackage{amsfonts, amssymb}

%---------------------------------
% Definizione delle funzioni matematiche
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\tonda}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\quadra}[1]{\left[ #1 \right]}
\newcommand{\intervac}[2]{\left]#1;~#2\right]}
\newcommand{\intervca}[2]{\left[#1;~#2\right[}

%---------------------------------
% Definizione delle funzioni di testo
\newcommand{\Nt}{\textbf{N}}
\newcommand{\Zt}{\textbf{Z}}
\newcommand{\tondat}[1]{(\, #1 \,)}
\newcommand{\quadrat}[1]{[\; #1 \;]}
\newcommand{\intervact}[2]{]~#1;~#2~]}

\begin{document}
\section{Senza l'uso di funzioni}
Insiemi numerici:

\(\mathbb{N}\); \(\mathbb{Z}\); \dots

Espressioni:

\[4x^2 +3x +2 = \left[\left(4x+3\right) \cdot x +2 \right]\]

Intervallo:

\(2 < x \leqslant 5 \Rightarrow \left]2;~5\right]\)

\section{Con l'uso di funzioni matematiche}
Insiemi numerici:

\(\N\); \(\Z\); \dots

Espressioni:

\[4x^2 +3x +2 = \quadra{\tonda{4x+3} \cdot x +2}\]

Intervalli:

\(2 < x \leqslant 5 \Rightarrow \intervac{2}{5}\)

\(2 \leqslant x < 5 \Rightarrow \intervca{2}{5}\)

\section{Con l'uso di funzioni matematiche con ``equation''}
% Insiemi numerici:
% 
% \(\N\); \(\Z\); \dots

Espressioni:

\begin{equation}
4x^2 +3x +2 = \quadra{\tonda{4x+3} \cdot x +2}
\end{equation}

% Intervallo:
% 
% \(2 < x \leqslant 5 \Rightarrow \intervac{2}{5}\)

\section{Con l'uso di funzioni di testo}
Insiemi numerici:

\Nt; \Zt; \dots

Espressioni:

\(4x^2 +3x +2 = \) \quadrat{\tondat{4x+3} \(\cdot\) x +2}

Intervallo:

\(2 < x \leqslant 5 \Rightarrow\) \intervact{2}{5}

\end{document}
